Στο λύκειο είχαμε μάθει για $f'(x)$
Τώρα μάθαμε πως γίνεται να γράψουμε και $\frac{dy}{dx}$
Όπου $y = f(x)$, άρα $\frac{dy}{dx}=\frac{d(f(x))}{dx}$

Η παραγώγιση σλύνθετης συνάρτησης με τον παλιό τρόπο είναι ως εξής:

$$(f(g(x)))'=f'(g(x)) \cdot g'(x)$$
Με την παραγώγιση των κλασμάτων:

$$\frac{dy}{dx}=\frac{dy}{dg}\cdot\frac{dg}{dx}$$
Προσεκτικά ως το τι παραγωγίζεις, γιατί παραπάνω στην αρχή παραγωγίχεις ως προς $x$ στο αριστερό μέλος. Αλλά στο δεξί, παραγωγίζεις ως προς g και ως προς $x$.

Ιδιότητα παραγώγισης αντίστροφης συνάρτησης.

$$\frac{dy}{dx}=\frac{1}{\frac{dx}{dy}}$$

## Γνωστοι παράγωγοι
Οι παράγωγοι των παρακάτων συναρτήσεων είναι γνωστοι:


- Τόξο Ημίτονο 
$$y=\arcsin(x)\colon \left[-\frac{\pi}{2},\frac{\pi}{2}\right]\to \left[-1,1\right]$$
$$(\arcsin(x))'=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$$

- Τόξο εφαπτομένης
$$y=\arctan(x)\colon \left(-\infty, \infty\right) \to \left(-\frac{\pi}{2},\frac{\pi}{2}\right)$$
$$(\arctan(x))'=\frac{1}{1+x^2}$$

