Έστω:
$$x(\theta) = \cos \theta$$
$$y(\theta) = \sin \theta$$

Δηλαδή, αμα πάρουμε το αποτέλεσμα των $x,y$ όσο το $\theta$ μεταβάλλεται και θέσουμε οτι $M(x,y)$ τότε μπορούμε και δημιουργούμε μια ιδιαίτερη γραφική παράσταση που δεν είναι η γνωστή συνάρτηση που μάθαμε στο Λύκειο.

Η παράγωγος μιας τέτοιας συνάρτησης είναι η παράκάτω.

$$\frac{dy}{dx}=\frac{\frac{dy}{d\theta}}{\frac{dx}{d\theta}}$$
Και για την δεύτερη παράγωγο παίρνουμε:

$$\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{\frac{d^2y}{d\theta^2}\cdot\frac{dx}{d\theta}-\frac{d^2x}{d\theta^2}\cdot\frac{dy}{d\theta}}{(\frac{dx}{d\theta})^3}$$
Επίσης είναι πιθανό να βλέπεις τις μεταβλητές της παραμετρικής συνάρτησεις να γράφονται και ως εξής:

$$\dot{x},\dot{y}$$
Τότε ισχύει ότι είναι η παράγωγος αυτής της μεταβλητής, με όσες τελίτσες να συμβολίζει της τάξη παραγώγισεις της μεταβλητής αυτής.

Άρα η δεύτερη παράγωγος της Παραμετρικής συνάρτησης μπορεί να φαίνεται λίγο πιο καθαρά έτσι:

$$\frac{d^2y}{dx^2}= \frac{\dot{\dot{y}}\cdot\dot{x} - \dot{\dot{x}}\cdot\dot{y}}{\dot{x}^3}$$